英國座談會遭中國女記者鬧場打人 中方竟要求會議組織者向中國記者道歉

英國座談會遭陸女記者鬧場打人 中方竟要求道歉

建立時間：2018/10/01 21:39

英國保守黨昨日在伯明罕舉行關於香港自由的座談會，沒想到中國央視一名女記者竟然在會上情緒失控，批評與會者反中，還動手毆打志工。該名女記者被警方帶走，中國駐英國使館發言人今天要求會議組織者向中國記者道歉，事件演變成外交風波。

針對此事，中國駐英國使館發言人今天在記者會上表示，中方堅決反對任何人任何組織以任何方式干涉香港事務。任何鼓吹「香港獨立」的圖謀和行為都是徒勞的。英國一貫標榜言論自由，但當中國記者在邊會上提問表達觀點時，卻遭到百般阻撓，甚至人身侵犯，這是完全不能接受的。我們要求保守黨人權委員會停止干涉中國內政，停止插手香港事務，要求會議組織者向中國記者道歉。

中央電視台今天晚上發出聲明，坦稱被捕女子是該台駐英國記者孔琳琳（Kong Linlin），稱該台已向英國當局提出正式抗議，指孔琳琳只是在提問時表達自己意見，卻遭阻撓甚至身體滋擾（physically harrassed），強調央視不能接受該台記者合法權利受損，央視對此表達強烈抗議，已要求保守黨正式道歉，並促英方保障該台記者合法權利。

根據香港網路媒體「本土新聞」報導，該場名為「香港自由、法治、自治受損」座談會由保守黨女議員布魯斯（Fiona Bruce）主持。她是保守黨人權委員會主席，一向支持改善香港人權。與會者包括香港監察主席羅傑斯（Benedict Rogers）、香港眾志主席羅冠聰、民主黨創黨主席李柱銘、港大法律系副教授戴耀廷戴耀廷，超過80人出席。

答問環節過後，羅傑斯正在總結「我支持中國，我希望中國和中國人成功」，一名中國籍女子突然站起來，向羅傑斯大叫：「你說謊！你反中！你想分裂中國？你連中國人都不是，其他的則全部是漢奸！」據了解，該名女子是中國央視記者。
報導指，布魯斯議員要求女子離開，但該名中國女子拒絕，一位當義工的香港留學生走向該名中國女子，要求她離開遭拒絕，她甚至打了該義工兩巴掌。警察獲報抵達現場將該名中國女子逮捕。

英國《Business Insider》網站也報導此事，引述出席座談會的懷特（David White）表示，該名女子在座談會期間發言，之後叫囂，說研究會「反中」，主辦者是「傀儡」。當工作人員問她如何進入會場時，她自稱是記者。之後，一名年輕男工作人員要求她離場，她罵了一輪之後，掌摑該工作人員，之後又想掌摑另一名介入的女子。之後會議中心職員到場，將該名女子制伏並帶離現場。
（國際中心／綜合外電報導）

咩邏輯？

做得好，係世界做多啲呢啲事啦，愈多愈好

Chinaful condemn

中國邏輯

合乎國情

行返大清舊路

依個國家已經唔係廢 而係痴撚左線

咩撚野百般阻撓，專重場合/唔打斷講者既發言係禮儀/常識。

哦~佢地跟本冇！

Very Good Stupid China Dog

八國聯軍

有晒片有晒相仲屈人打佢
係咪痴撚線